世道人生：香港確診病例少得離奇 - 李怡

世道人生：香港確診病例少得離奇 - 李怡

世衞國際專家組剛抵達中國，湖北的新增肺炎確診病例就在一天內大幅增加14,840宗。中國的解釋是：「從今天起，湖北省將臨床診斷病例數納入確診病例數進行公佈。」中國疾控中心首席科學家曾光表示，「臨床診斷病例」就是還沒有查到核酸檢測呈陽性，只是臨床症狀「看着像」。實際情形，相信就是十天前武漢中南醫院醫生張笑春的微信所說：通過核酸檢測確診為陰性的人，卻在肺部CT中發現病變。這些人大都作為疑似病例，放回家中自我隔離了。他們其實是真實感染者，只是沒有算進感染病例中。人數有多少呢？張醫生說有近十萬之多。現在世衞專家到來，先前「作出來」的數字看來太離譜，為免被質疑，就把數字修飾一下，估計接下來幾天都會有所修飾。因為，現在還遠未達到張醫生說的十萬之數，更何況這十天應該還在陡增。

香港的確診個案也少得離奇。到昨天為止，香港確診病例為53宗，新加坡是58宗。香港對大陸入境人士大開中門，但大多數時候比新加坡確診病例少，現在的病例宗數不僅與袁國勇估計的140萬相去甚遠，而且也同各地關於這種病毒傳得廣、傳得快的實情不脗合。比如幾天前一名英國男子從新加坡公幹後，到法國滑雪度假區，並與其他住客接觸，就帶給英、法、西班牙至少七宗確診個案。又比如鑽石公主號只因有一個香港患者，就整條船大幅感染。

星夢郵輪2月5日停泊香港，衞生署上船檢疫只花了四天時間，就指3,000多乘客與船員都完成病毒測試，可以離船。但載客量類同的鑽石公主號，就自從2月3日晚在橫濱靠岸，日本檢疫人員上船檢疫，卻至今還沒有檢完。

香港效率特快，還是日本效率特慢？抑或香港的檢疫比較「求其」？沈祖堯教授在接受訪問時提到，他周二從緬甸回港，因不是大陸來港班機，故不需填健康申報表，他說若有大陸客到泰國旅遊再飛來港，已能避檢疫。相比之下，他飛抵緬甸仰光機場時，有穿着保護衣的人員登機為乘客逐一檢查體溫，「好像那邊的檢疫比香港更嚴格」。

早兩天，有人問新加坡的醫療專家，為甚麼新加坡病例會較香港多，他說，可能是因為新加坡採取了積極清除感染者的措施，而香港病例少，或意味社區內存在潛伏帶菌者。

有17年抗病毒研究和臨床經驗、現在是瑞士SunRegen Healthcare AG首席科學家的董宇紅博士，日前接受訪問，說她查看了所有與武漢肺炎相關的國際頂級醫學和生物學期刊文章，並與美國一位長期從事生物基因組分析的專家通電話討論，結論是：「這個新冠病毒有90%~95%的可能性，是由一個『實驗室的事件』所引起的。所謂的『實驗室事件』就是指人工改造病毒的實驗室，就是lab event，而不是源自天然。」

人類前所未見的災難開始形成。國際上已有不少專家將這次全球播毒的源頭，指向武漢病毒實驗室，中國想極力掩飾和淡化疫情。林賤政權盡力配合。但其他國家都有自己的安全評估，因此陸續限制港澳旅客入境。德國有研究指出，在全世界眾多機場之中，香港是中國以外，武漢肺炎病毒最容易流入的機場。沈祖堯看到的香港機場檢疫粗疏，其他國家的旅客豈會看不到？

香港社區存在多少「潛伏帶菌者」？還有多少香港人會遭林賤毒手？黯然，憤然。

李怡

推

睇返香港啲確診cases
好多都成個星期前發病又睇過醫生
但冇返過大陸,
唔符合接觸過患者冇做病毒測試
到有身邊人中招先返去驗再確診

根本唔係少人中招
係唔驗=唔中
肯定已經有大量帶菌者四圍走

岩
依家有病徵去急症佢都唔驗
直到身邊有人確診先肯驗
邊爐家族個24歲仔由年初二起都睇左好多次醫生
佢老母新年前已發燒，都睇左幾次私家，到個仔確診先有得驗